遠古公社理論 反一夫一妻制嘅理論

遠古公社理論(ancient commune theory)
現代不孕,離婚，各種心理問題，都源於現代社會強逼所有人類一夫一妻制，而與人類生物本能背道而馳

古代人並非一夫一妻制，而係現代人不能接受“多夫多妻制”，準確嚟講係冇夫妻嚟個概念，男女之間可以隨意有親密關係，而部落入邊所有細佬都係由成年男女共同養育，唔會大細超，都唔會有世襲父幹問題，可以任選賢能，做到公平一視同仁(大家都係李嘉誠個仔

諗深一層，出軌同性婚姻嗰啲所謂問題都出自一夫一妻制嗰度，我覺得古代個套仲好過現代個套，唔知連登仔點睇呢個理論

根本古代個套>>>現代個套

啱啱又諗到兩樣嘢
個個自撚私有咩好嘢唔教人，
有錢人唔願生，窮人又係咁生

唔推啦冇人有興趣嘅

係人類想顯示到自己高等智慧生物先強行施加d道德規範

好多人仲以為自己係真理添，
咩自古/傳統係一夫一妻制，
都唔係耶教本小說咁一夫一妻制
就係去到近代中國傳統都係一夫多妻制，
都唔明呢啲簡單歷史常識會被人改寫咗

推

耶教本舊約都係鼓吹一夫多妻，老豆死咗可以繼承老母(女人=男人嘅資產)

多夫多妻 d 問題仲多仲恐怖啦吓嘩

放心，就算多夫多妻你都係無女屌

願聞其詳

本小說真係好多bug ,仲衰過海賊王

時間點分配呀

其實冇夫妻嗰個概念先貼切，係咪誤會咗

咁一個女嘅有十個男朋友時間點分配 ?

你點樣同時愛十個人 ?

你當十個朋友咁睇囉

點呀 咁朋友定愛人呀 你講緊乜野呀

古代因為糧食無法儲存得耐，所以大家一樣咁窮就可以咁養。但隨住農業出現，財富水平分化，出現財產繼承既需要，就產生左家庭

其實原意係古代女人難以獨立生存
為免孤兒寡婦流離失所, 咁寫逼信徒繼承女人
如果兄弟早死, 繼承佢地老婆

你有能力咪多啲，冇咪少啲囉

第一次農業革命其實壞多過好

雖然我都支持呢套理論，但實在冇可能實現
因為人發明咗「愛」呢樣嘢
當有「愛」，就會衍生「佔有慾」
咁樣即使容許多夫多妻，人與人之間都會互相妒忌、攻伐，最後都係回歸返一夫一妻

發明 應該係與生俱來㗎喎

on9
講撚過一千次啦 有錢人咪娶晒啲女人囉

我相信遠古時期嘅人應該真係未發展到呢啲概念
所以先接受到所有人之間任意發生親密關係
不得不承認愛呢樣嘢好撚麻煩 如果人類冇咗呢種感情其實真係方便得多
雖然理性話俾我知我好同意樓主嗰套思想 但因為我都只係個有感情嘅凡人 去唔到嗰種境界 所以我嘅感性接受唔到
有時因為呢樣嘢好憎自己

唔關能力事囉 講緊愛情呀

真係愛一個人唔會接受第三者嘅存在

依家唔係講緊 sp 唔係講緊叫雞呀

有咩咁方便

方便到無咗目的 ?

都係你嘅睇法睹

大把人結婚之後各有各玩

再望下洗米華

有錢人死咗啲錢俾返政府
冇有錢人嗰啲概念啦

基本呢套理論都冇夫妻嗰概念

係女權，唔係一夫一妻制

一夫一妻制除左有錢人，其實大部份人都行緊，唔駛迫

四蚊已有女屌，完

愛嘅睇法真係每個都唔同喎，而家一夫多妻國家都運行得好順，根本係你信咗愛呢故事，愛只係一個故事包裝，拆開佢都係啲多巴胺嚟

人慾望根本都無窮無盡，
不如學懂接受

祝樓豬早日生性病

咁呢 d o 一開始就唔應該結婚啦

你結婚嘅時候立誓承諾過嘅事情以後做唔到

係嗰兩個人嘅問題 唔係婚姻嘅問題呀

況且呢 d 人根本唔係需要多夫多妻

佢地只需要唔好結婚一世搵唔同嘅人雜交就得啦

都上唔到去婚姻嘅層次

幾多窮撚癈中包二奶

我自己又有固定伴侶
見到個理論幾得意又冇人講過，討論下啫

講過啦，套理論冇夫妻個概念，
合則來不合則去

咁同一班人群交有咩分別

on 9 男人嘅生物本能就係我可以屌人地條女，我條女唔比得人屌

愛戀嘅感覺係荷爾蒙俾到你

但一段恆久嘅愛情唔可能只靠感覺

無窮無盡 咪就係應該要學懂接受你永遠無辦法滿足

所以追求慾望其實無意義

［兩性］性生活係咪必然

睇到呢個post

咁都唔一定要限死一夫一妻，
一齊開心自然恆久啦，
至少我都拍咗五年拖冇結婚定咩

樓主想講既係冇左“愛人”呢個概念

有冇睇篇文
唔好又係度改變歷史啦
我呢頭話有人講變歷史嗰頭就有衝出嚟

所謂”男人生物本能”只係社會規範出嚟，係正式生物學根本冇呢樣野

自己睇下賭王洗米華嗰啲同群交有冇分別

冇

前言不對後語 唔想限死一夫一妻 但係你都未結婚

你呢三句除咗中間個句到底想講乜野

佢地 d 老婆同佢結婚你覺得有咩原因 ?

係愛 ? 定責任 ? 定為咗性 ?

咁係咪即係為咗性而建立親密關係 ? 定係乜野 ?

有錢人好多都搞幾件啦

係親密關係，都係性，但係冇佔有慾
正如上面個巴打話，可能古代人係未發展出佔有欲呢個概念
所以佢地可以同時同多人建立親密關係，亦都唔介意“伴侶”同人建立親密關係

不過放喺現代社會梗係唔得啦，因為我地有佔有欲架嘛

第一句撘錯線啫
我錯

第三句support第一句

多謝巴打解答

如果人類同時同多人建立親密關係

除佔有慾外

喺呢 d 關係入面每個人嘅身份亦都失去獨特性

心理上會嚴重無安全感

因為一段關係深入到一定程度嘅時候

你會給予對方獨特別地位同信心

而對等 你亦會要求對方給予你獨特嘅地位

假如我同你係 sp 屌完就撇 咁你之前之後做 d 咩我唔 care

但係如果我信你

同你講一 d 我唔會同其他人講嘅野

做一 d 唔會同其他人做嘅事

你轉個頭同另一個人親密 我心理會受傷害

而且無辦法信你

所以當人與人嘅關係變得 complex 同深厚嘅時候

多人關係就唔 work

樓上好似好多人唔明個概念
試下整理下：

即係一大班男女一齊生活
冇結婚，選定一個伴侶嘅概念
(當然你兩條友自己決定只係同對方一個做都可能ok)
所有人可以任何人做 (假設要你情我願先得)
有左生出黎嘅就由大家一齊養，所以父母係邊個都唔重要

某程度上係共產概念？

應該係一定人數嘅部落咁玩法先有效率
例如每年平均有5/6個細路出世，咁樣由一班人集中去管理就幾有效率
佢地有經驗知點搞，夠人手可以互補
生存率應該高啲

不過啊媽實知邊個係自己個仔，點都會出現偏心嘅情況

拿 咁依家社會開放

我完全 respect 你同你另一半嘅共同選擇架喎

問題係當呢個唔再係你地兩個 共同 嘅選擇嘅時候

咁就出事啦

當今社會已經接受好多不同嘅關係同相處方式

其實好多選擇

但係要有共識囉

原始社會 人丁代表左生產力
多夫多妻制會做成既結果係
男既無法確定自己子嗣既血統係咪自己
只有女既能夠確定
變相女人就會控制左個社會既資源傳承
造成母系社會
所以所有文明開始時都係母系社會開始

但當社會生活水平越高而同其他部落既鬥爭越頻繁
男性既地位就越來越高
男性要保證自己子嗣既血統
就只有靠一夫制
一夫制之中 多妻制就確保左掌握資源既家族繼續可以繼承資源滾雪球
加上保持人丁興旺 先可以確保生產力

所有發達文明最後都係向呢個方向發展
一夫一妻只係控制人口既手法
有左避孕 墮胎又合法化
其實西方社會好多夫妻關係都係所謂既open relationship
變相咪姐係多夫多妻制
只係呢個制度無法係法律上解決財產繼承問題
先會保留法律上既一夫一妻制

就好似共產一樣

做又 36 唔做又 36

我點解要養育埋你個仔

唔 work 架

其實好多人以爲一父多妻，係男人著數曬，女人無著數。
其實唔係。
演化學來講，優秀同有大量資源既男人，對女性同下一代最有保障，先係最值得女性追逐既目標。
若果女人家底學識較差，至少可以做妾侍，享用優質男人既基因同資源。
但若果一父一妻，低質女只能配低質男，自己同下一代都會繼續輸，千秋萬世。
所以點解好多女人要爭做有錢人二奶

啫係話古代對朋友和愛人嘅概念比現代模糊
可能性愛係完全隨心所欲

因為成個部落要後代

反而對個人嚟講
生產有危險，有左做野冇效率
生到生存率又低
生仔對個人反而冇乜著數

以前有ff過少子化對策
由政府/國家主導，生左出黎就交畀相關部門
會負責晒養育，父母想見可以見到但係就唔洗出錢出時間養
基本上係科幻小說劇情

And 亦有好多女人選擇配偶唔係為咗揀更好嘅基因

而且現代男女社會地位接近

女性好多時唔係只睇資源去揀另一半

當然唔係話唔考慮資源 不過未必有決定性嘅影響

不符人性 去一轉婦產科睇下

女人嘅母性唔會容許咁嘅情況發生

仲有咁樣嘅圈養模式會影響下一代嘅心理發展

由細 develop 嘅 dettachment 同 unsecurity

成長會好有心理障礙

當然唔一定淨睇資源既，但總要有d優點吸引到女性。
你可以係高大/靚仔/聰明/風趣幽默etc.
而選擇呢d優點其實某程度上，已經篩選緊基因。
肥矮柒毒，其實大部分已經俾女性篩走曬

某程度上你係啱嘅

但現代好多女人選擇配偶唔係為咗揀更好嘅基因去繁衍

至少無咁直接

掉返轉，點解男人揀女人，要大波/長腿/蘿柚大/皮膚好。built in 咗喺男人入面，就係要確保個女人養育到（餵到奶）/生得出又唔難產/下一代健康etc.

政治正唔正確，就係另一回事

無錯

男人嚟講好多時就更直接去睇生物本能/基因方面作為擇偶條件

不過當你希望一段關係更長久

而你預期自己會投入更多嘅呢段關係嘅時候呢

你就會考慮更多因素

就好似 d 人話又要大波長腿 又要溫柔賢良一樣

甚至會因為另外呢 d 因素放棄/降低生物本能嘅考慮

呢個時候 婚姻呢個概念就開始建構出嚟

你亦會放棄你本能嘅驅使

好多人未到呢個 stage 就結婚 下場就當然唔好

柏拉圖既理想國已經propose過

覺得幾中肯，
但有人當真理嚟反對同性婚姻或其他制式婚姻嗰啲人真係好撚煩